團體號召30萬在港加人發聲

團體號召30萬在港加人發聲

馮玉蘭昨在論壇上表示，修例將摧毀香港作為商業中心的地位。

【本報訊】面對特區政府無視香港及國際社會反對「送中條例」的聲音，加拿大港加聯主席馮玉蘭昨表示，冀藉10月加拿大大選契機，發動30萬名在港加拿大人，迫使加國政府再嚴正反對港府修例，向港府甚至中央政府施壓。她亦期望加拿大可以參照美國國會打算重新推動的《香港人權及民主法案》，推動有關立法工作，以讓加拿大有法律基礎應對中央政府對香港的壓迫。

相關新聞：燭光集會 誓逼爆維園

冀加拿大立法制裁港官員

馮玉蘭昨在港出席一個反送中論壇表示，修例一旦通過，香港作為商業中心的地位必會被摧毀，又指有非政府機構打算撤出香港，改往台灣等地作為基地，修例或迫使美國國會再次推動影響《美港政策法》的《香港人權及民主法案》，損害香港自由民主的官員可被美方制裁，直斥「林鄭到今日都唔知死」。

馮表示，相信外國政府就送中條例也會首先考慮國民安全及經濟利益，適逢加拿大10月大選，今次回港目的是組織30萬在港加拿大人，迫使加拿大政府發聲，向北京及特區政府施壓，又期望加拿大可趁機推動類似美國《香港人權及民主法案》的工作，可就中央政府對香港壓迫採取實質制裁等行動。她亦呼籲港人參與下月9日大遊行，正組織國際社會作出相應行動聲援香港。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
張建宗認有外國商會反對修例

下一則
下一則
陳浩天指德國對港立場早變

燭光集會 誓逼爆維園
不滿修例禍港 首度參與遊行 年輕一代 轟林鄭打橫嚟
支聯會老義工坐輪椅聲援
朱牧：政府失去聆聽嘅心
八九絕食學生感激港人支持
遊行常客轟屠城「毒過老虎」
梁家傑斥政府執意將市民送中 港毀兩制 愧對六四英烈
市民嘆媒體掩民運真相
愛字頭與遊行人士對罵
鄭若驊稱可派監察員 法律界斥零保障 移交後才跟進 肉隨砧板上
張建宗認有外國商會反對修例
陳浩天指德國對港立場早變
西環集中營︰懶理港抗議 歐美企業悄悄走資
30周年遊行人數倍增毋忘六四 力抗惡法